★林奮強 : 綠置居? 擁有業權不用「除名」一家人住在一起，只是擠迫一點

若公屋戶能擁有單位業權，他們便能像私樓業主般「最優化」（optimise）其單位的使用：

公屋富戶再不用「分戶」或「除名」，即使子女出身亦不用搬離家中，甚至加入輪候冊，等於從源頭減少公屋需求，一家人能繼續住在一起。這當然會擠迫一點，但在私人單位，這情況已發生 10 年。而公/私單位的個人空間（人均居住面積）相差無幾，公屋住迫一點也不為過。

對於年屆退休之齡的公屋戶主而言，若他們的公屋單位能在市場出售，正如莊太量教授在團結香港基金的論壇上指，隨着跨境交通日漸便捷，公屋業主便多了一個自由選擇，可以沽出單位（尤其是若該單位位於市區），回鄉養老。如此一來，騰空的便不止是一個房間，而是一整個單位。

換言之，出售公屋除了可以控制公屋需求的增長，還可以增加市場上出租（甚至出售）單位（或房間）的供應，幫助紓緩房屋問題。

會擠迫一點
會擠迫一點
會擠迫一點

屌你老母係咪要人四代同堂住一個250呎單位？

解決提出問題嘅人，幾時都係最方便

真係扑嘢都冇地方

不如你自己帶頭先?

好過訓金拱門

like this

點解要叫我地回鄉養老??

自問唔激進反中, 但我對中國大陸冇感情, 點解要我呢種陀地港燦上去住, 但比班蝗黎住我成長的地方???

陳建都女人樣

gay test

訓kfc

Not 24

林奮強大把樓啦，地底泥。

重推租者置其居

老貓，考慮下同蓋清一齊住

玩屎眼

公屋單位根本唔應該可以買賣，咁樣業權會好混亂，管理亦會好麻煩；綠置居、居屋咁一幢幢做買賣就正確

回鄉？伊甸園?

這一直是共產黨解決問題的最佳方案！

把提出問題的人解決了，那就沒有問題啦！